赤柱變死城 強國客減生意少八成 吉舖湧現大業主不劈租 租戶：打保齡都唔中一個人

赤柱，一向是旅遊勝地，但是原來這個神話自80年代高峰後已沒落，加上自由行專攻北區水貨，南區赤柱強國客大減。有小商戶提起如今生意時，搖頭輕嘆：「生意比全盛時期（80年代）少咗7、8成。」在市集內走一圈，會發現十多間「吉舖」，另有數間舖長期不營業，其餘開業的索性只做到下午6點，令市集顯得份外冷清。記者發現，赤柱大街的大業主包括「九叔」羅肇唐家族及實德金融，均可能在慘淡舖市中「坐艇」。
成為知名香港手信的「珍妮曲奇」原本在赤柱發跡，不過早已撤離赤柱，如今變成理髮屋。市集內轉角處34號舖，在前年11月中已空置，視線上容易令遊客誤會到了盡頭便離開。有鄰近商戶為了自救，在該舖口貼上醒目的「more shops」告示，只求有客到。開紀念品店已7年的赤柱原居民Simon表示，商戶間早已掀起「價格戰」，若客人還價也會酌量減價，望「做得一單多一單」。
「打保齡都唔中一個人！」開服裝店逾廿年的老闆Tim如此形容靜局場面。他認為生意減少，源於整體全球經濟下行，加上貿易戰影響，歐美人士都減少到香港消費。近年赤柱增長最多、佔主要旅行團的不是國內自由行，反而是韓國團。記者現場所見，行程安排韓國團只得30至40分鐘購物，來去匆匆。不少商戶抱怨，韓國客多數沒有斬穫便離開，「佢哋手上無購物袋架。」紀念品店老闆娘Amy指韓國團：「操兵架咋，由街尾操返上嚟。」她無奈指：「總之生意今年比上年差，上年一定比前年差，一年差過一年。」
生意下滑，租值也如是。有不願上鏡的商戶指，「街外人不知赤柱市況就入市，赤柱人則知道，都是舖搬舖。」有商戶指買舖的投資公司，不及赤柱人有人情味，在租務上少商量餘地；又斥業主不願面對現實減租，或想辦法「搞旺個場」如劏舖等，形成十室九空局面。Amy認同行家想法：「啲人嚟到見到咁少野，返到去自然會同朋友講，呢度唔係好多嘢睇咋喎。」來自英國的中年女遊客亦表示對於大量吉舖感到驚訝，認為與25年前到訪的時候大相逕庭。
赤柱舖位業主中不乏名人，當中的大業主包括裕泰興創辦人「九叔」羅肇唐家族成員的集團。羅肇唐次子羅守輝，近月買下赤柱大街19至21號地下相連舖位，成交價約為1,600萬元，呎價僅約2.67萬元。「九叔」孻仔羅守耀，本身已以裕榮建築置業有限公司，持有赤柱新街17號地舖「U購」，此外持有的毗鄰的赤柱新街15號地舖，也交吉了一段時間。
另一大業主是實德金融，持有鄰近「九叔」家族舖的赤柱大街74號4個相連舖位，其中兩間現場所見沒有開門。而紀惠集團行政總裁湯文亮以另一公司名義持有市集內的44號舖，據悉曾空置約4年，最近用作畫廊。赤柱大街52-56號一個舖位，業主則是永添集團董事總經理邱明德，以另一間公司名義持有。
赤柱是否真的缺乏景點？逾150年歷史的舊赤柱警署，是現存最古老的警署建築物，本應是赤柱的旅遊據點，不過一直成為只有財團租賃才會打開門的商業地。該處曾有人經營餐廳，後來流標多年。牛奶有限公司自○三年起，以約18萬元月租用舊赤柱警署做惠康。去年百佳以月租23.4萬元承租，意味古蹟內日後會繼續擺放日用商品。記者現場見百佳沒有開門，有街坊指該處等候古蹟保護方面的批核才準營業，未知何時才重見天日。
自2015年起，赤柱廣場每年聖誕節均會舉辦歐洲聖誕市集，如德國市集及芬蘭市集，有商戶批評活動似是工展會，特色欠奉，難以吸引旅客山長水遠到來。
商戶嘆道，「見過多人行的赤柱，唔想就咁就無咗。」普遍商戶希望旅發局多宣傳，做好配套設施，尤其是增加車位，增加港人或遊客到訪意欲，並可逗留更長時間購物。不過換個角度，旅業旅遊蕭條、少人煙的赤柱，卻可能成為了港人的一片淨土。

貴到痴線， 當遊客傻子，本地人睇價錢直頭嚇死，已經劏人劏了很多年啦 ，發咗達又唔見講 !

赤柱唔係做鬼佬生意咩？
人少啲安靜啲都好啊，而且本身赤柱就係食下野hea下去下酒吧咁
btw，個市集咪同mk啲女人街一樣賣啲鳩屎野，local撚會有人買

港語同蝗語混用係咪好撚型?

Youtube留言copy

貴到痴線 當遊客傻仔 本地人睇價錢直頭嚇死 已經劏人劏左好多年啦 發咗達又唔講 ok?

九叔:走呀!我叫你地走呀!

咁都可以拉埋貿易戰嚟講，咁就抵撚你死啦

而家擺明係97後香港政府側重支那遊客，鬼佬見到嚇親唔嚟，班蝗蟲又對赤柱毫無興趣，你D商戶賣嗰D嘢又貴又唔靚，同廟街、女人街賣D嘢又差唔多，憑咩叫鬼佬客山長水遠入去？

真

重點係佢地賣D手信野係廟街女人街都有

上次入舖，見到扭計骰賣120幾，當時直接上淘寶搵佢個盒印嘅名，人哋賣12蚊人仔。

下次我去還下價，睇下30蚊有冇交易先。

對上一次入去係17年
勁多蝗囉...
完全唔想久留

劏得客多嘅報應
瀨乜貿易戰痴鳩線

其實好多人都喜歡行赤柱，佢沙灘同海濱大街既酒吧食市係好多好多人。
不過市集賣既野又貴又out無人行，你學下太古點搞sunday market先講，好多特色野，自家釀酒，自家製芝士...，首飾係有deaign過，唔係買淘寶貨再貴一貴賣出去。